[
    {
        "categoria": "Entretenimiento",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el papá de Bart?",
        "respuesta": "Homero",
        "incorrecta1": "Samuel",
        "incorrecta2": "Miguel",
        "incorrecta3": "Pitagoras",
        "id" : "3303861"

    },
    {
        "categoria": "Entretenimiento",
        "pregunta": "¿Cómo se llama el guionista de 'Watchmen'?",
        "respuesta": "Alan Moore",
        "incorrecta1": "Samuel",
        "incorrecta2": "Paco",
        "incorrecta3": "Leandro",
        "id" : "2674671"
    },
    {
        "categoria": "Entretenimiento",
        "pregunta": "¿Quién es el antagonista de la película El Rey León?",
        "respuesta": "Scar",
        "incorrecta1": "Simba",
        "incorrecta2": "Lupita",
        "incorrecta3": "Jafar",
        "id" : "794962"
    },
    {
        "categoria": "Entretenimiento",
        "pregunta": "Serie americana donde los personajes son amarillos",
        "respuesta": "Los Simpson",
        "incorrecta1": "Padre de familia",
        "incorrecta2": "South park",
        "incorrecta3": "La casa de los dibujos",
        "id" : "3365556"
    },
    {
        "categoria": "Entretenimiento",
        "pregunta": "¿Cuál es la película más taquillera de la historia?",
        "respuesta": "Avengers: Endgame",
        "incorrecta1": "Titanic",
        "incorrecta2": "Batman",
        "incorrecta3": "La sirenita",
        "id" : "510674"
    },
    {
        "categoria": "Arte y literatura",
        "pregunta": "¿De dónde son originarios los haikus?",
        "respuesta": "Japon",
        "incorrecta1": "Jamaica",
        "incorrecta2": "China",
        "incorrecta3": "España",
        "id" : "1850155"
    },
    {
        "categoria": "Arte y literatura",
        "pregunta": "¿Quién pintó la Capilla Sixtina?",
        "respuesta": "Miguel Ángel",
        "incorrecta1": "Mi prima",
        "incorrecta2": "Leonardo Da Vinci",
        "incorrecta3": "Pablo Picaso",
        "id" : "3578073"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Qué selección ganó el Mundial de fútbol de Brasil en el 2014?",
        "respuesta": "Alemania ",
        "incorrecta1": "Brasil",
        "incorrecta2": "Francia",
        "incorrecta3": "Portugal",
        "id" : "1284253"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿Quién es el mejor jugador de ajedrez actualmente?",
        "respuesta": "Magnus Carlsen",
        "incorrecta1": "Lalo Landa",
        "incorrecta2": "Leonardo Da Vinci",
        "incorrecta3": "Fernando Gago",
        "id" : "5516446"
    },
    {
        "categoria": "Entretenimiento",
        "pregunta": "¿Cómo se llama la ciudad en la que vivía el Mago de Oz?",
        "respuesta": "Ciudad Esmeralda ",
        "incorrecta1": "Ciudad Celeste",
        "incorrecta2": "Ciudad Carmín",
        "incorrecta3": "Ciudad Azulona",
        "id" : "269148"
    },
    {
        "categoria": "Deportes",
        "pregunta": "¿En qué año se celebró el primer Mundial de fútbol?",
        "respuesta": "1930",
        "incorrecta1": "1908",
        "incorrecta2": "1390",
        "incorrecta3": "1940",
        "id" : "1866738"
    }
]